Comme tout programme, notre programme Hello World est composé de briques simples, définies par les créateurs du langage Vala de manière générale (puis utilisée par nous pour les adapter à notre usage), lui permettant de fonctionner dans son ensemble.

Tout d'abord, le code commence par `void main ()`, suivi par une accolade ouvrante (`{`). Ceci est le début d'une **fonction** appelée `main`, qui renvoie le type `void` soit rien du tout. Nous verrons plus tard comment s'utilisent les fonctions de manière plus approfondie et ce que veulent dire le mot renvoyer, mais pour l'instant, sachez juste que votre code doit aller entre l'accolade ouvrante et l'accolade fermante de la fonction `main`, celle-ci étant exécutée au lancement du programme. Bien entendu, les gros programmes ne mettent pas tout leur code dans la fonction `main`, ils créent d'autres fonctions, mais nous verrons cela plus tard dans le tutoriel.

A l'intérieur de la fonction `main`, il y a la ligne `print ("Hello, world !\n");`. Ceci est un **appel** à une fonction, c'est à dire que l'on utilise une fonction déjà définie dans le programme. Cette fonction, nous ne l'avons pas créée, c'est les programmeurs de Vala qui s'en sont chargés, dans la **bibliothèque standard** de Vala (c'est un tas de fonctions prédéfinies dans le langage).

Le rôle de la fonction `print` est juste d'afficher le texte qu'on lui donne en **paramètre**. Les paramètres d'une fonction sont écrits entre les parenthèses qui suivent le nom de la fonction.

Ici, le seul paramètre que nous avons donné à la fonction `print`, c'est une **chaîne de caractères**, délimitée par des guillemets, contenant la phrase "Hello world !", suivi d'un retour à la ligne. Le retour à la ligne est représenté ici en Vala (et comme dans beaucoup d'autres langages), par les caractères **`\n`**. Si nous voulions donner plus de paramètres à une fonction, nous devrions les séparer par des virgules. Mais encore une fois nous verrons tout cela plus tard.

Enfin, après avoir fermé la parenthèse délimitant les paramètres de la fonction `print`, nous avons un **point-virgule** (;). En Vala (comme beaucoup d'autres langages), le point virgule délimite la fin d'une instruction (qui n'est pas forcément un appel à une fonction, nous verrons d'autres instructions dans le chapitre suivant). C'est comme ça que Vala sait quand est-ce que l'on a fini d'écrire une instruction et que l'on peut passer à la suivante (même si l'instruction est sur plusieurs lignes, ou qu'on écrit plusieurs instructions sur la même ligne).

En tous cas, voici votre premier programme en Vala, soyez-en fier !